**552. – Stellaria holostea** L. – //Stellaire//. – Plante vivace, pubérulente au sommet, à souche traçante ; tiges de 30-60 cm, quadrangulaires, raides, cassantes, couchées à la base, puis redressées ; feuilles sessiles, lancéolées, longuement acuminées, fermes, ciliées-scabres aux bords et sur la nervure en dessous ; fleurs grandes, en cymes terminales lâches, pluriflores ; bractées herbacées ; sépales lancéolés, sans nervures ; //pétales 2 fois plus longs que les sépales, //divisés jusqu'au milieu en 2 lobes rapprochés ; étamines hypogynes ; //capsule subglobuleuse, //égalant le calice.
Haies et bois, dans presque toute la France ; rare dans la région méditerranéenne. – Presque toute l'Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.